## intent:product_meldingopenbareruimte_info
- Er is iets kapot op straat.
- Ik wil iets melden.
- ik wil iets melden
- Er is een [boom](mor_objecten) omgewaaid.
- De [stoeptegels](mor_objecten) liggen los. 
- De [straatverlichting](mor_objecten) doet het niet.
- Er is hier afval gedumpt.
- Er liggen heel veel losse bladeren in de straat.
- Kunnen jullie het [onkruid](mor_oorzaak_overlast) verwijderen?
- Er moet hier gemaaid worden.
- Het is hier een zooitje.
- De vuilemmers zitten overvol.
- Het bankje in het park is kapot.
- Er zijn hier altijd [hangjongeren].
- We hebben veel last van [hondenpoep](mor_oorzaak_overlast) op het plein.
- We hebben last van [wespen](mor_oorzaak_overlast).
- Ze parkeren hier op de stoep!
- Het speeltuintje ziet er niet meer uit. 
- In het speeltuintje is een speeltoestel stuk. 
- Er ligt hier afval op straat, kunnen jullie dat opruimen 
- Alle straatlantaarns zijn uitgevallen 
- De prullenbak is overvol, wanneer legen jullie die? 
- Kunnen jullie een paar kapotte straattegels komen maken? 
- Er zit een gat in de weg
- Er ontbreekt hier een straattegel. 
- Het wegdek is kapot, doen jullie daar wat aan? 
- De weg staat blank 
- De straat is overstroomd 
- De putten werken niet meer 
- De riolering werkt niet meer
- Het stinkt hier
- Er hangt hier een enorme vieze lucht
- Ze hebben graffiti gespoten hier
- Het asfalt is kapot door boomwortels
- Er ligt troep naast de container
- Het ligt hier vol zwerfvuil
- Er staat een fietswrak in onze straat
- Het afval is niet opgehaald
- Mijn kliko is niet leeggehaald
- Er staat een autowrak op de parkeerplaats
- Er staat hier een oude caravan op de weg
- De ondergrondse container is vol
- De glasbak is vol
- De container is kapot
- De container gaat niet meer open
- De container doet het niet
- Er ligt hondenpoep voor mijn deur
- Mensen laten hier hun hond uit waar het niet mag
- Willen jullie het bladafval komen opvegen?
- Iemand heeft hier een winkelwagentje achtergelaten
- Het staat hier vol onkruid
- Het is glad in mijn straat
- Kunnen jullie strooien?
- Er ligt een dode [zwaan](mor_oorzaak_overlast) in het [kanaal](mor_locatie)
- Er ligt een dode [zwaan](mor_oorzaak_overlast) in de [vijver](mor_locatie)
- Op straat ligt een dode [rat](mor_oorzaak_overlast)
- Iemand heeft [gevaarlijk afval](mor_oorzaak_overlast) gedumpt
- Ze hebben [drugsresten](mor_oorzaak_overlast) gedumpt
- Het ligt vol naalden in de [bosjes](mor_locatie)
- Er liggen lachgaspatronen op [straat](mor_locatie)
- Het gft is niet opgehaald
- Het plastic is niet opgehaald
- De kliko met papier staat er nog
- Er staat een fiets op de stoep waar ik met de kinderwagen niet langs kan
- Er loopt steeds iemand met een gevaarlijke hond rond in mijn straat
- Iemand heeft een vreselijke tekst op de muur gespoten
- In het speeltuintje is de wip/schommel/wipkip kapot
- Er is een verkeersbord omgewaaid
 -Het straatnaambordje van mijn straat is onleesbaar door aanslag
- De stoep voor mijn huis is opengebroken en nou kan ik er niet uit
- Kapotte brugleuning
- De tunnel is volgelopen
- Waarom is het afval niet opgehaald?
- Kan er een paaltje weggehaald worden?
- Ik ben tegen een paaltje aangefietst, mag die weg
- Er staan hinderlijke paaltjes
- Er staat een hinderlijk paaltje op _adres_
- Mag het fietspaaltje bij mij in de straat weg?
- Het hek bij de brug is kapot
- Kan het hek in het park ook open?
- Het fietsenrek in de _adres_ is kapot
- Doen jullie wat aan verbogen fietsenrekken?
- Ik wil een vies bankje doorgeven
- Het bankje in het park is kapot
- De plantenbak in onze straat is kapot
- Het bankje in de bushalte is smerig
- De ruit van de bushalte is gebroken
- Er ligt troep bij de bushalte
- De reclamepaal op de _adres_ is omgevallen
- Er is een reclamezuil kapot
- De eikenprocessierups zit in mijn boom
- Kunnen jullie de eikenprocessierups hier weghalen?
- Willen jullie linten ophangen zodat wij zien waar de eikenprocessierups zit?
- De boom bij mij voor de deur is omgewaaid
- Door de wind zijn er bomen omgevallen
- Bij de [eik](mor_oorzaak_overlast) in mijn straat hangen takken gevaarlijk los
- Er zijn boomtakken op het fietspad/de weg gewaaid.
- Kunnen jullie de struiken snoeien?
- Er ligt rommel in de [bloemperken](mor_locatie)
- Het gras moet nodig gemaaid worden
- Het gras wordt hier veel te lang
- Wanneer hebben jullie voor het laatst de vijver uitgebaggerd?
- Het water in de [vijver](mor_locatie) is heel vies
- Er drijft allemaal troep in de [sloot](mor_locatie)
- Het [kanaal](mor_locatie) ligt vol [rommel](mor_oorzaak_overlast)
- Er staat [berenklauw](mor_oorzaak_overlast) in mijn straat
- Het verkeer op de _adres_ staat elke dag uren vast
- De auto's staan vast voor mijn deur en wij zitten in de herrie/stank
- Het verkeer op de _adres_ kan steeds niet doorrijden
- De spits hier in mijn wijk is een ramp
- De _adres_ is erg onveilig
- Op de _adres_ gebeuren regelmatig (bijna) ongelukken
- De oversteek bij de kruising is heel gevaarlijk
- Bij de zebra op de _adres_ rijden auto's altijd door
- Ze rijden in mijn straat erg hard
- Ik heb last van langsrazende auto's
- Er rijden allemaal vrachtwagens door mijn straat
- Er rijdt allemaal vrachtverkeer door mijn straat
- Op de _adres_ mogen geen vrachtauto's komen maar ze doen het toch
- Kan mijn straat een [30 kilometerbord](mor_objecten) krijgen?
- Het [eenrichtingsbord](mor_objecten) is omver gereden
- Na werkzaamheden zijn de [voorrangsborden](mor_objecten) niet teruggeplaatst
- Het [verkeersbord](mor_objecten) is niet te zien door de bomen
- Op de hoek van de _adres_ hangt geen straatnaambord, daardoor vinden mensen het niet
- Kunnen jullie een extra bordje in mijn straat ophangen
- De verkeerslichten staan verkeerd afgesteld
- De stoplichten werken heel onhandig, fietsers en voetgangers hebben tegelijk groen
- Kan het stoplicht op de _adres_ wat langer op groen? Er is nauwelijks tijd om over te steken
- Het stoplicht op de _adres_ doet het niet /werkt niet / is uitgevallen
- De verkeerslichten staan op oranje knipperlicht maar kunnen ze ook gewoon rood-oranje-groen geven?
- Er parkeren allemaal auto's in mijn buurt die hier niet horen
- Er staan zoveel auto's in mijn straat dat ik mijn auto niet kwijt kan
- Het is hier te vol om te parkeren
- Kunnen wij betaald parkeren in de straat krijgen?
- Er staan auto's verkeerd geparkeerd
- Willen jullie hier auto's komen controleren die verkeerd staan
- Er staat een auto op mijn eigen parkeerplaats
- Iemand heeft zijn auto op mijn invalidenparkeerplaats gezet
- Een of andere klootzak heeft zo asociaal geparkeerd dat er geen andere auto meer bij ksn
- De auto's staan hier schots en scheef
- Ik kan mijn fiets nergens kwijt op de _adres_
- Het bedrijf hiernaast maakt te veel herrie
- Het bedrijf hiernaast maakt te veel lawaai
- Er komen zwarte rookwolken uit de schoorsteen bij _bedrijf_
- _bedrijf_ houdt zich niet aan de milieuregels
- Het stinkt hier en ik denk dat dat door _bedrijf_ komt
- Ik wil graag een illegale lozing doorgeving
- Kan ik asbest doorgeven?
- Er zit asbest in mijn flatgebouw en de platen komen los
- Ik heb last van bouwlampen van het bouwterrein naast mijn huis
- Ze zijn naast ons aan het bouwen en dat maakt heel veel lawaai
- Ze zijn nieuwbouw aan het neerzetten maar er komt allemaal stof in onze tuin
- Vanwege de nieuwbouw op de _adres_ rijden hier grote auto's door de straat en dat is heel gevaarlijk
- Kan de verlichting op het bouwterrein wat minder?
- Mijn woning heeft achterstallig onderhoud
- Het huis naast ons is helemaal vervuild
- Kunnen jullie iets doen aan de bewoners op _adres_? Hun huis zo vies, de hele buurt heeft er last van
- Bij de buren komen allemaal vliegen vandaan vanwege de stank
- Naast ons zijn ze een bedrijf begonnen in een woonhuis, mag dat wel?
- Bij mij in de straat verhuurt iemand kamers zonder vergunning
- Kan ik doorgeven dat iemand in een bedrijfspand is gaan wonen?
- Mag je zomaar kamers gaan verhuren zonder voorzieningen?
- Op nummer X in mijn straat verhuren ze aan Polen, kunnen jullie controleren of dat mag?
- Kan iemand zonder vergunning grond van de gemeente inpikken?
- Hiernaast wordt gesloopt en daar heb ik heel veel last van
- Ze zijn aan het slopen maar volgens mij is er nik s geregeld
- Hiernaast doen ze een verbouwing zonder toestemming
- Op _adres_ werken ze met asbest maar ze hebben geen veiligheidsmaatregelen genomen
- Iemand verhuurt onder aan Bulgaren, kan dat?
- Mijn buren hebben een muur doorgebroken waardoor hun huizen nu aan elkaar zitten. Je kunt binnendoor lopen. Mag dat?
- Ze zijn voor mijn deur met zo'n drilboor bezig en dat maakt heel veel herrie.
- Er wordt hier gewerkt met een mobiele puinbreker en daar hebben wij last van
- Er staat ineens een container op de parkeerplaats
- De buren hebben een steiger gezet en daardoor kan ik mijn huis niet goed uit
- Mijn kelder loopt over
- Mijn souterrain staat vol water
- In mijn tuin loopt het regenwater niet meer weg
- Het water in de sloot staat veel te hoog
- Het water stroomt met bakken van het viaduct af
- Onze kruipruimte is ondergelopen
- De benedenverdieping is ondergelopen
- Het stinkt hier naar riool
- Er hangt een rioollucht in huis / in de straat
- Ik denk dat ons riool verstopt is
- De riolering is kapot
- De riolering is gesprongen
- Het putdeksel op de _adres_ is gebroken
- Door de regen doet mijn schakelkast het niet meer
- Mijn stoppen zijn gesprongen na het onweer
- Het [grasveld](mor_locatie) staat helemaal onder water
- Als ik mijn auto parkeer moet ik door het water waden
- De [gracht](mor_locatie) stinkt
- Er zit veel te veel kroos in de vijver
- In de sloot ligt wc-papier
- Ik zag vandaag een [muskusrat](mor_oorzaak_overlast)
- Het water op de _adres_ stroomt niet weg
- Het putdeksel ligt ernaast
- Het putdeksel klappert
- De rode lamp op de rioolpomp brandt
- Er brandt een rood lampje op het elektriciteitskastje
- Onze septic tank zit verstopt
- Ik heb een sleutel/mijn portemonnee/enzovoorts in een put laten vallen
- De parkeerplaats staat onder water.
- Mijn hele straat ligt vol vuurwerk.
- Er zijn hier jongens aan het knallen, ik durf mijn huis niet uit.
- Iemand steekt al vuurwerk af terwijl het nog niet mag
- Kinderen hebben vuurwerk in de prullenbak gestopt en nou is die kapot
- Mijn auto is beschadigd door vuurwerk.
- Ik heb last van vuurwerk in mijn buurt
- Ik heb last van hangjongeren
- Er staan elke avond van die jongeren in mijn straat die muziek draaien
- Mogen kinderen hier alsmaar herrie maken?
- Ik woon naast een schoolplein en ik baal van het lawaai van de schreeuwende kinderen
- Er hangen jongeren rond met scooters en die bedreigen ons
- Bij het café naast mij staat de muziek veel te hard
- Bij het restaurant naast mij staat de muziek veel te hard
- Godver wat een teringherrie doe er es wat aan
- Aan het plein hier zitten winkels maar die maken best veel lawaai
- Er is hier een evenement bezig maar het is al half 1 en de muziek gaat maar door
- Evenement X (ook titels van alle evenementen invoeren per gemeente?) heeft vergunning tot 12 uur maar het gaat/ging veel langer door
- De hond naast ons blaft de hele dag/nacht
- Ik moet voortdurend naar het gejank van die hond van de buren luisteren
- Ik moet voortdurend naar het gejank van die kat van de buren luisteren
- De huizen hier zijn slecht geïsoleerd en ik hoor steeds dat rotbeest van twee deuren verder
- Op de hoek zit een methadonkliniek en die verslaafden hangen allemaal urenlang hier in de straat rond
- Er liggen spuiten in de bosjes en ik ben bang dat mijn kind ze oppakt
- Ik word gek van die aso's hiernaast
- Mijn buren draaien continu muziek/smijten heel hard met de deuren/maken alsmaar ruzie/schreeuwen de hele dag/nacht/
- De buren pesten/treiteren me
- Mijn buren vallen me steeds lastig
- Die van hiernaast hebben zomaar mijn boom omgehakt
- De mensen naast me hebben de heg afgeknipt
- Ik heb zo'n last van het terras hiernaast
- Er is hier een evenement en al die mensen lopen bij ons langs, de straat is helemaal verstopt
- Bij evenement X hebben ze het grasveld helemaal beschadigd
- Er staan steeds bedelaars op het kruispunt
- Ik kan mijn huis niet uit of er staat iemand te bedelen
- Bedelen vind ik niet erg, maar er is nu iemand die agressief is
- Iemand heeft in mijn [portiek](mor_locatie) geplast
- Ze hebben tegen mijn huis aan gezeken
- Ik vermoed dat er een hennepkwekerij in de straat zit"
  
## intent:mor_save_your_self
- Er zit een levende krokodil in de [vijver](mor_locatie)
- Ik heb een krokodil zien lopen
- Help hier ligt een korkodil
- er zit hier een krokodil in de [sloot](mor_locatie)

## lookup:mor_oorzaak_overlast
- wespen
- rupsen
- bijen
- hangjongeren
- hang jongeren
- zwervers
- vuurwerk
- herrie
- rotbeest
- kakkerlakken
- ratten
- ongedierte
- mieren
- hondenpoep
- bootjes
- vallende taken
- onkruid
- rat
- muis 
- kat
- krokodil
- drugsresten
- gevaarlijk afval
- muskusrat
- muskusratten
- berenklauw
- japanse duizendknoop
- eik
- kastanje
- beuk
- berk
- linde
- vis

## lookup:mor_locatie
- kanaal
- straat
- plein
- bosjes
- perk
- goot
- sloot
- water
- oprit
- vijver
- portiek
- grasveld
- gracht
- bloemperken

## lookup:mor_objecten
- verkeerslicht
- straatlantarn :unicorn:
- verkeersbord
- boom
- stoeptegels
- stoeptegel
- eenrichtingsbord
- 30 kilometerbord
- voorrangsborden
- straatnaambordje